美大選結果如何都應堅持國際線（貝加爾）

節錄

美大選結果如何都應堅持國際線（貝加爾）

距離美國大選僅30日，特朗普確診武漢肺炎，令本來詭譎多變之選情更為複雜。本來因疫情及民權示威雙重打擊下，全國皆瀰漫一片緊張氣氛，加上特朗普本人為建國以來難得一見之惹火人物，早前更拒絕承諾接受選舉結果，亦令海內外憂慮美國會否出現動亂。現今特朗普染疫，亦令其已經落後之選情蒙上陰影，11月3日之選舉日不可能延期，而特朗普在病榻之上，更難以扭轉劣勢。

拜登可能上台，一眾反共華文媒體皆為之焦急，都道拜登為親共派，一旦主政將對共軟弱。。。。。。。。。。。。

以輿情影響白宮主人

當時初出茅廬，現貴為眾議院議長之加州眾議員佩洛西訪京，亦於天安門廣場前舉起民主標語，可見此女子亦非中共可完全交心之外國友人。而拜登上台後對共政策亦將一脈相承，勢必高舉人權外交，於國內少數族裔等議題上向中共施壓。然而此比起特朗普下下狠招之勢，無疑比較柔性。拜登陣營明顯不贊同打貿易戰，亦不認為可與中共完全脫鈎，更認為要與中共於氣候變化問題上合作。不過同樣之想法亦見於德國之默克爾，不過柏林之對共立場近日明顯越趨強硬，證明最大溫和派如默克爾者，皆可因國內外之輿情而變，拜登執政之四年國際局勢會出現何等變化，難以預料。

特朗普之病情如何，美國選民之天秤會向何方傾斜，皆非吾等所能控制。。。。。。。。。。。。

但此必須抽離於美國大選期間之兩黨政爭、選舉紛爭，獨立地看事情之本質。。。。。。。。。。。，以保守派之立場痛罵自由派，或以自由派之倨傲不屑保守派，結果陷入別國之黨爭而不自知。

事實上只要撇除無關痛癢之文化戰爭，民主共和兩黨皆可為我所用。隨着選情漸朝向不利特朗普之方向發展，吾等更要抖擻精神，準備迎來喬大叔在白宮的四年日子。美國日後對中共之政策，將會是由北京與華府互動，美國國內輿情以及兩黨政客有機結合而成，在此其中香港不可能不扮演重要之角色。過去一年無數手足之犧牲，已換來全球注視，現時吾人更加要珍惜此寶貴平台及空間，利用稍縱即逝之機會，多做有益之事。11月3日後世界局勢將會出現新局面，而香港人亦將繼續有份創造。

貝加爾

自由撰稿人